大埔派口罩 每人派8個 中午12時半開始派籌 名額1100個 要出示香港身分證或長者卡

新型冠狀病毒肺炎疫情下，市民四出購買口罩。位於大埔富善邨的三水同鄉會禤景榮學校今日（2日）在校派口罩，中午12時半開始派籌，名額1100個，下午2時半向每名持籌者派8個口罩。校方稱，派發行動是香港人優先，要出示香港身分證或長者卡，不會收集任何個人資料。

校方表示，眼見疫情蔓延，香港口罩嚴重缺貨，校監兼東瀛遊執行董事禤國全蒐羅了1.8萬個口罩，並捐贈該批口罩予學校，派發予大埔區居民，希望與市民共同抗疫，解決燃眉之急；又稱由於口罩數量有限，不希望太早公布，令市民通宵輪候，特意速戰速決，望市民諒解。

校方同時會將1200個口罩，透過機構捐給獨居長者及傷健人士；並將數千個口罩給予區內幼稚園及學校。

Push

同意派比傷殘人士
但係點解要派比廢老?

政府：派口罩不可行，將不斷聯絡口罩供應商。

1340已派完籌